El contexto delimitado es un patrón central en el diseño controlado por el dominio. Es el foco de la sección de diseño estratégico de DDD, que trata sobre el trato con grandes modelos y equipos. DDD trata con modelos grandes dividiéndolos en diferentes contextos delimitados y siendo explícitos sobre sus interrelaciones.


DDD se trata de diseñar software basado en modelos del dominio subyacente. Un modelo actúa como un Lenguaje ubicuo para ayudar a la comunicación entre los desarrolladores de software y los expertos en el dominio. También actúa como la base conceptual para el diseño del software en sí mismo: cómo se divide en objetos o funciones. Para ser efectivo, un modelo necesita ser unificado, es decir, ser internamente consistente para que no haya contradicciones dentro de él.

A medida que intenta modelar un dominio más grande, cada vez es más difícil construir un solo modelo unificado. Diferentes grupos de personas usarán vocabularios sutilmente diferentes en diferentes partes de una gran organización. La precisión del modelado se encuentra rápidamente con esto, lo que a menudo genera mucha confusión. Por lo general, esta confusión se centra en los conceptos centrales del dominio. Al principio de mi carrera trabajé con una empresa eléctrica, aquí la palabra "metro" significaba cosas sutilmente diferentes en diferentes partes de la organización: ¿era la conexión entre la red y una ubicación, la red y un cliente, el medidor físico en sí mismo ( que podría ser reemplazado si está defectuoso). Estos polisemes sutilespodría suavizarse en una conversación, pero no en el preciso mundo de las computadoras. Una y otra vez veo que esta confusión se repite con polysemes como "Cliente" y "Producto".

En esos días más jóvenes se nos aconsejó construir un modelo unificado de todo el negocio, pero DDD reconoce que hemos aprendido que "la unificación total del modelo de dominio para un sistema grande no será factible ni rentable" [1] . Por lo tanto, DDD divide un sistema grande en contextos delimitados, cada uno de los cuales puede tener un modelo unificado, esencialmente una forma de estructurar MultipleCanonicalModels .

Los Contextos delimitados tienen conceptos no relacionados (como un ticket de soporte que solo existe en un contexto de soporte al cliente) pero también comparten conceptos (como productos y clientes). Diferentes contextos pueden tener modelos completamente diferentes de conceptos comunes con mecanismos para mapear estos conceptos polisémicos para la integración. Varios patrones DDD exploran relaciones alternativas entre contextos.

Varios factores dibujan límites entre contextos. Por lo general, el dominante es la cultura humana, ya que los modelos actúan como Lenguaje ubicuo, necesitas un modelo diferente cuando el idioma cambia. También encuentra contextos múltiples dentro del mismo contexto de dominio, como la separación entre modelos de base de datos relacionales y en memoria en una sola aplicación. Este límite está establecido por la forma diferente en que representamos los modelos.

El diseño estratégico de DDD continúa describiendo una variedad de formas en que usted tiene relaciones entre Contextos Limitados. Por lo general, vale la pena representar estos utilizando un mapa de contexto.